逃犯條例：有人欲影響七一升旗 警方稱借內地資源是「好主意」

修訂《逃犯條例》引起連串風波，有網民號召臨近七一在灣仔金紫荊廣場一帶示威，民陣亦會舉行七一大遊行。警方今(29日)指，接獲消息有人計劃影響七一升旗儀式，認為會有公眾風險，故現時灣仔北及會展半島一帶已封路，直至七一升旗儀式完成場地清理，料封路措施會在當日日間大部分時間維持。

中區警區副指揮官辛子健表示，由於維園場內有嘉年華活動，警方將安排民陣遊行人士在草坪集合，期間實施潮水式人流管制措施，採取先到達先離開的措施，當草坪85%面積已企滿人，會提早開始遊行。警方會封閉西行線及部分電車路作遊行路線，亦會預留部分東行線作緊急行車路，會視乎現場人數才會決定是否開放東行線。

就近日示威活動警民多番衝突，辛強調警方與示威者不是處於對立面，而是夥伴關係，若市民非存心認為警方是對抗一方，好容易水到渠成。他又指，警方有內部指引何時展示委任證，「唔係每一個便裝警員都要喺街到展示」，如在處理糾紛時便較難先出示委任證。

被外國媒體問到警方會否考慮運用外來資源、包括內地資源去協助維持秩序時，辛指是「好主意(good idea)」，但之後以中文回應時稱，「由頭到尾都無諗過有呢個需要，日後會唔會係假設性問題。

支持引入中國公安，減低香港政府財政負擔

推上去比侵聽

岩喇，引入晒班中國公安
班差狗都取代晒，攬炒啦仆街
除左最大粒個幾隻狗
其他散仔幫辦唔係諗住公安黎到你地仲有得撈丫

pgo講撚明執行職務就要show pass, 屌你老母你份乜撚野指引講唔洗show?